\chapter{Resumen}

\drop{E}{l} resultado de este proyecto es una infraestructura de red
inalámbrica diseñada para la investigación
y desarrollo de aplicaciones relacionadas con el Internet de las Cosas.
Esta red ha sido diseñada teniendo en cuenta las necesidades de este tipo de tecnologías
y las expresadas por el cliente: la \acs{UCLM}, para proporcionar cobertura
sobre las áreas indicadas de la \acl{ESI} de Ciudad Real procurando no interferir con la infraestructura de red
\textit{Eduroam} y ofreciendo una interfaz de configuración única que permita administrar
todos los puntos de acceso desde un mismo lugar.

Para demostrar el funcionamiento de la red, se ha desarrollado una aplicación que sirve como
prueba de concepto. Esta aplicación permite monitorizar la temperatura y la humedad de distintas
ubicaciones del edificio gracias a las lecturas tomadas por una serie de sensores desplegados
a lo largo de éste, mostrando de forma interactiva la lectura actual así como un histórico de los
datos recopilados.


\chapter{Abstract}

\drop{T}{he} result of this project is a wireless network infrastructure designed for research and development of
applications related to the Internet of Things.
This network has been designed taking into account the needs of this kind of technologies and
those expressed by the client: the \acs{UCLM}, to provide coverage
on the designed areas in the School of Computer Science of Ciudad Real trying not to interfere with the \textit{Eduroam} network infrastructure
and offering a single configuration interface that allows management of all access points from the same place.

An application that serves as proof of concept has been developed in order to demonstrate the operation of the network.
This application allows monitorization of temperature and humidity from different locations of the building
thanks to the readings taken by a series of sensors deployed throughout it, interactively
displaying current data as well as a history of the data collected.
